<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>围城</title>
    <link href="/2022/05/09/%E5%9B%B4%E5%9F%8E/"/>
    <url>/2022/05/09/%E5%9B%B4%E5%9F%8E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>花了大概一个多星期，读完了围城这本书。</p><p>其实在我看来，围城只不过是人的天生逃避罢了，遇到问题就会觉得之前的境况能好一点，其实只要有想逃避的念头，哪里都是围城。</p><p>书中有一段话我觉得很有意思：</p><blockquote><p>天下只有两种人。比如一串葡萄到手，一种人挑最好的先吃，另一种人把最好的留到最后吃。照例第一种人应该乐观，因为他每吃一颗都是吃剩的葡萄里最好的；第二种人应该悲观，因为他每吃一颗都是吃剩的葡萄里最坏的。不过事实却适得其反，缘故是第二种人还有希望，第一种人只有回忆。</p></blockquote><p>以前我用kindle尝试读过一次，但是没读下去，主要是一开始的内容有点乏味。不过这次反倒觉得越读越有意思，我想了想原因，可能是我觉得里面任意一个人物的生活都比我的生活有意思，我有点浸入的感觉了。。就好像进入了别人的世界，忘记了自己现在枯燥的生活。</p><p>另外我感觉我有点像方鸿渐，啥事糊里糊涂没有主见，生活呢也是一塌糊涂，混沌度日，然后自尊心还强。。</p><p>有人说，每个人都能从《围城》中找到自己的影子，也许他就是我在本书中找到的影子。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>读书</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2022年4月</title>
    <link href="/2022/05/02/2022%E5%B9%B44%E6%9C%88/"/>
    <url>/2022/05/02/2022%E5%B9%B44%E6%9C%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前的趋势梭哈系统每月总结决定不再更新了，其一是现在投资策略基本已成，变动不大，也不太需要专门记录了，其二是想在每月总结中加一点其他的内容，比如本月发生的事情，自己的思考等。所以就直接改成每月总结得了。</p><p>那首先还是记录一下投资方面的事情，本月收益率5.3%。四月行情非常差，但是没想到四月份是收益最高的一个月 果然危机，危中有机，收益主要来自4月的最后几天，真是柳暗花明又一村。</p><p><img src="/img/blogs/20220502-1.jpeg"></p><p>关于投资策略的一些思考，现在我觉得似乎可以考虑开始建一些长期仓位，但是也只能是非常小的仓位，因为我对当前世界经济形势还是有非常强的担忧的，毕竟现在没有破局之法，除非全球各国之间进行合作，但是这非常难。全球经济大国，中国和美国现在这种基本对立的情况，问题是没法解决的。所以保持长期仓位这个还是得慎之又慎，再继续看看吧，不着急，按照策略的短期操作在2月，3月，4月都取得了3+%的收益率，所以完全不用担心。</p><p>4月开始读围城这本书，以前一直在kindle上断断续续的看，一直没有看完，这次是之前凑单买的纸质书，发现看起来非常有感觉，而且感觉很好看。好看的一点原因是我有点浸入到书中的世界了，觉得他们的生活很有意思，估计是因为我自己的生活太乏味了～</p><p>另外一点就是我觉得我挺像方鸿渐的，凡事糊里糊涂没有主见，主要还是内心有点脆弱不够强大，遇到事情第一个想到的可能是逃避。</p><p>现在在城市的生活，白天上班，晚上睡觉真的是有点枯燥，然后周末也不知道干啥，百无聊赖，无所事事。五一假期一回到农村，就感觉节奏就慢起来了，似乎大脑神经也放松起来了。说实话，我现在有点想去农村躺平了，种种花，养养动物啥的。一回到城市就感觉神经紧张，各种事情得面对，最近要面对的一个大事情就是装修，真太花钱了，随随便便几十万的花费，为啥一定要在城市高花费低生活质量呢？我现在在这个刚需盘的房子里已经花了200W了，我有这200W去农村生活不好吗？</p><p>工作上，也许是我身体原因吧，反正每天上一天班我眼睛就很不舒服，现在甚至有时候会视野变花，然后等一会才会恢复，眼睛疲惫是常事，表现就是肿胀，酸疼，有时候会痒，飞蚊症越来越明显。去看医生，医生就说少看屏幕，可是现在工作怎么才能少看屏幕呢，之前下班回来还会看会书（电脑上看），或者看会视频，有时候会打游戏，现在晚上回来，一个屏幕都不想看，9点多早早就睡觉了，就这样，每天白天眼睛还依然很难受。我在想，这样的生活质量，我不知道在坚持什么？我真怕啥时候瞎了。</p><p>算了，不说这些负能量了，没有意义，抱怨解决不了问题，只有尝试解决才会。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>每月总结</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>投资思考</tag>
      
      <tag>读书</tag>
      
      <tag>生活</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>WINTER IS COMING</title>
    <link href="/2022/04/09/Winter-is-coming/"/>
    <url>/2022/04/09/Winter-is-coming/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>疫情以来的世界，慢慢变的有点失控。</p><p>首先疫情已经给世界带来诸多的负面影响了，旅游业受到重创，很多新建景点已经人流稀少，甚至关门大吉，这是最直接可以感受到的。其次每次疫情的爆发都需要大量的社会资源来进行检测，隔离，而且每一次封控都会造成经济活动的停滞，这又反过来减少了社会资源的产出。</p><p>最近，上海疫情持续恶化，每天都是几万例，上次听到这个级别的数字也还是疫情初始的武汉，但是过去了这么长时间了，经历了多少次疫情在各个城市的爆发，现在上海依然是防控不住，而且还造成这样的爆发性传染，实在是让人咂舌。从新闻来看，似乎上海就是从0开始防疫，防疫中出现的问题，之前的城市比如西安也都出现过。</p><p>国家是时候得发挥中央的优势了，比如组建国家级别的防疫小组，在各地积累经验，然后在爆发疫情的城市指导抗疫工作。另外一码通我觉得也有必要实行全国统一，不能让这些城市各自为战，而是全局统筹规划才行。</p><p>刚才看了下高德地图，东部很多地方都出现了因为疫情封路的情况，广州可能又要开始一轮疫情爆发，而西安听说今天已经封了好几个地方。看这架势，今年的经济可能真的没法保住了。</p><p>而全球局势也是动荡不安，俄罗斯乌克兰战事依然持续，北约势力还在继续拱火……看看最近的汽油价格，92#都已经快9块了，我也已经一个多月没有加过油了。</p><p>如果真这么持续下去，今年下半年或者明年发生金融危机的可能性就非常大了。</p><p>那么作为个人，我觉得无非就是想办法增加收入，增加存款，减少开支，减少负债。工作上好好工作，不要轻易辞职，生活上保护好自己的家人。投资上减少股票类型投资，主要做保本的货币类理财。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
      <category>杂谈</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>生活</tag>
      
      <tag>经济</tag>
      
      <tag>世界</tag>
      
      <tag>危机</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>趋势梭哈系统2022年3月战报</title>
    <link href="/2022/04/01/%E8%B6%8B%E5%8A%BF%E6%A2%AD%E5%93%88%E7%B3%BB%E7%BB%9F2022%E5%B9%B43%E6%9C%88%E6%88%98%E6%8A%A5/"/>
    <url>/2022/04/01/%E8%B6%8B%E5%8A%BF%E6%A2%AD%E5%93%88%E7%B3%BB%E7%BB%9F2022%E5%B9%B43%E6%9C%88%E6%88%98%E6%8A%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转眼间2022年四分之一已经过去了，但是2022年还没有扭亏为盈。</p><p>不过在3月这种极端行情下，还能保持正收益，并且跑赢指数快10个点，已经非常不错了。</p><p><img src="/img/blogs/20220401-1.png"></p><p>今年累计收益率-0.96%</p><p><img src="/img/blogs/20220401-2.png"></p><p>3月份没有如愿实现扭亏为盈，不过也快了，不出意外，4月份应该就可以实现了。</p><p>最近一直在构建自己的FIRE框架</p><p>首先是要有足够的存款，其带来的利息能够，保证自己正常生活。按照自己的生活水平，如果排除掉贷款，房租，车位的花费，不出去旅行，正常生活下一个月差不多是4K的花费，如果按照年收益率3%来算，那么就至少需要160W的存款。</p><p>剩下的部分就是可以在股市上尝试获取一些超额收益，目前来看我的交易系统可以每月稳定提供3%-4%的收益率，那么其实我只需要25W的本金，就可以获取到1W元的月收益。</p><p>如果能达到这两点，那么真的可以找一个小地方躺平了。</p><p>但是现在实际情况呢，房子还有房贷，也还没有装修好，还有房租，车位也是租的，这是额外的支出项。然后存款也不够，股市本金也不够，当然交易系统也没有经过长时间的验证，每月稳定提供3%-4%的收益率也不是那么肯定。</p><p>所以，所以，现在还是得搬砖，不过还是要想一想，往前走一走。</p><p>FIRE也许就这样慢慢实现了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>投资</category>
      
      <category>趋势梭哈</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>趋势梭哈</tag>
      
      <tag>趋势梭哈每月战报</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>正念冥想</title>
    <link href="/2022/03/14/%E6%AD%A3%E5%BF%B5%E5%86%A5%E6%83%B3/"/>
    <url>/2022/03/14/%E6%AD%A3%E5%BF%B5%E5%86%A5%E6%83%B3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近看到一个关于冥想有意思的观点，让我有一种茅塞顿开的感觉。</p><p>众所周知，冥想一般都是打坐，然后集中注意力到我们自己的呼吸上，摒弃其他无关的想法，由此来帮助我们提升专注力。</p><p>但是想达到这样的条件似乎不太容易，比如家里没有安静的地方，没有充分的整块时间，可能一会有这个干扰，一会有那个干扰，让人很难集中注意力来做冥想。</p><p>但是这位up主提出了一个观点就是，所谓冥想，不一定就一定是要静坐二三十分钟，然后集中注意力到自己的呼吸上。在做任何事情都可以开始“冥想”，正所谓专注于当下，也就是专注于当下你正在做的事情上就足够了，比如：</p><p>你在路上走路的时候，就专注于走路本身，感受脚和土地接触的力量，感受自己的呼吸和心跳，感受自己出汗的过程，感受空气的流动和变化，排斥掉其他无关想法，这就是一种冥想。</p><p>你在做家务的时候，专注于家务本身。</p><p>你在倾听别人说话的时候，专注于别人说的话。</p><p>也就是说，在做任何一件事情的时候，专注于这件事情本身。</p><p>像古代的大僧大儒，为何喜欢扫地，为何喜欢园艺，他们其实就是通过这些事情来提升自己的专注力。</p><p>所以不一定非得形式化的静坐二三十分钟进行冥想，随时随地都可以“冥想”，因为我们的目的只是为了提升专注力，而不是冥想这一个形式。</p><p>P.S.</p><p>视频链接：<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1H44y1M7tb?spm_id_from=333.1007.top_right_bar_window_history.content.click">没时间没条件冥想？都市忙人提升专注力必看</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>冥想</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>冥想</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>趋势梭哈系统2022年2月战报</title>
    <link href="/2022/02/28/%E8%B6%8B%E5%8A%BF%E6%A2%AD%E5%93%88%E7%B3%BB%E7%BB%9F2022%E5%B9%B42%E6%9C%88%E6%88%98%E6%8A%A5/"/>
    <url>/2022/02/28/%E8%B6%8B%E5%8A%BF%E6%A2%AD%E5%93%88%E7%B3%BB%E7%BB%9F2022%E5%B9%B42%E6%9C%88%E6%88%98%E6%8A%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本月是趋势梭哈系统2.0版本实盘试运行的第二个月，目前来看效果不错，跟策略预计的差不多：</p><p><img src="/img/blogs/20220228-01.png"></p><p>本月实盘收益率3.08%，策略预计收益率3.73%</p><p><img src="/img/blogs/20220228-1.png"></p><p>因为2月份只有3个周，所以比平常的月份收益率会低一点</p><p>今年累计收益率-4.68%</p><p><img src="/img/blogs/20220228-2.png"></p><p>3月份有5个周，所以3月份实现2022年扭亏为盈应该问题不大</p><p>目前趋势梭哈系统已经升级到2.4版本了，现在基本上是稳定版，然后操作流程也趋于稳定————每天就是等信号买入，等信号卖出，无需自己看盘，省心省力。</p><p><img src="/img/blogs/20220228-3.png"></p><p>当然策略的进一步优化升级，以及其他的一些想法都会去实现验证</p><p>继续加油吧～</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>投资</category>
      
      <category>趋势梭哈</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>趋势梭哈</tag>
      
      <tag>趋势梭哈每月战报</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>不断的正反馈</title>
    <link href="/2022/02/09/%E4%B8%8D%E6%96%AD%E7%9A%84%E6%AD%A3%E5%8F%8D%E9%A6%88/"/>
    <url>/2022/02/09/%E4%B8%8D%E6%96%AD%E7%9A%84%E6%AD%A3%E5%8F%8D%E9%A6%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>炒股嘛，需要不断正反馈才能更有信心</p><p>这里就需要高胜率，也就是说干一次成一次，大部分都能成，这样才敢继续干，干了之后心态才能好，才有信心，这是第一步。</p><p>保证能成的同时，还需要保证干不成的那次亏损不能太多，不能干成很多次，但是一次干不成就把前面很多次干成的利润全吞掉了，这样肯定不行，因为这样就挣不着钱了。所以光胜率高也没用，需要回撤也低。这里相当于赔率，赔率其实没有明确的定义，而在投资里面可以这样理解，比如盈利可获利40%，反之则亏损20%，那么它的赔率就是40/20=2，所以我们需要保证低回撤其实就是需要保证高赔率。</p><p>评价一个策略是否能成就要看它是否是盈利正期望的，而决定是否盈利正期望的就是高胜率，低回撤（高赔率）。</p><p><img src="/img/blogs/20220209-1.png"></p><p>上图是趋势梭哈系统使用组合模式的历史收益曲线，很明显它就是一个高胜率，低回撤（高赔率）的交易系统。这段时间经过实践也能体会到这一点，现在已经执行6次了，每次都是盈利的。</p><p>星辰大海，岂不是就在眼前～</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>投资</category>
      
      <category>趋势梭哈</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>投资思考</tag>
      
      <tag>趋势梭哈</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>趋势梭哈系统2022年1月战报</title>
    <link href="/2022/01/29/%E8%B6%8B%E5%8A%BF%E6%A2%AD%E5%93%88%E7%B3%BB%E7%BB%9F2022%E5%B9%B41%E6%9C%88%E6%88%98%E6%8A%A5/"/>
    <url>/2022/01/29/%E8%B6%8B%E5%8A%BF%E6%A2%AD%E5%93%88%E7%B3%BB%E7%BB%9F2022%E5%B9%B41%E6%9C%88%E6%88%98%E6%8A%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本月是趋势梭哈系统2.0版本实盘试运行的第一个月，但是市场真是太糟糕了，见下图：</p><p><img src="/img/blogs/20220130-1.png"></p><p>这让我想起来去年2月18日的时候，趋势梭哈系统1.0版本刚刚正式上线的时候，从那之后的几个星期也是跌成狗，那段时间实盘亏了快6%，真是非常难受。</p><p>没想到这次2.0系统试运行阶段行情就这么惨，而且这次论收益率，甚至比去年的时候跌的还多，本月回撤了7.52%。。。</p><p>但是这些亏损中，所有都来源于自己之前躺平的那些仓位，可以看到本月收益率曲线是跑赢创业板指数5%的</p><p><img src="/img/blogs/20220130-2.png"></p><p>为什么能跑赢，就是本月用仅有的流动资金试运行趋势梭哈系统，所带来的收益，减少了一点亏损。</p><p>下图为本月趋势梭哈系统2.0版本的收益曲线图，收益3.12%</p><p><img src="/img/blogs/20220130-3.png"></p><p>目前账户已经把之前躺平的割掉了，虽然有点心痛……</p><p>所以下个月也就是年后正式开始实盘跟踪趋势梭哈系统2.0版本的策略～</p><p>P.S. 以后每个月更新一次实盘跟踪情况，写一点总结，针对这个月的情况调整下个月的行动。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>投资</category>
      
      <category>趋势梭哈</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>趋势梭哈</tag>
      
      <tag>趋势梭哈每月战报</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>有些东西真是违反直觉，实践方能出真知</title>
    <link href="/2022/01/15/%E6%9C%89%E4%BA%9B%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E7%9C%9F%E6%98%AF%E8%BF%9D%E5%8F%8D%E7%9B%B4%E8%A7%89%EF%BC%8C%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%96%B9%E8%83%BD%E5%87%BA%E7%9C%9F%E7%9F%A5/"/>
    <url>/2022/01/15/%E6%9C%89%E4%BA%9B%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E7%9C%9F%E6%98%AF%E8%BF%9D%E5%8F%8D%E7%9B%B4%E8%A7%89%EF%BC%8C%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%96%B9%E8%83%BD%E5%87%BA%E7%9C%9F%E7%9F%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>虽然这个道理很早就知道了，但是知道一个道理远不如你真正遇到的时候震撼</p><p>去年年初的时候搞了一套股票交易的趋势系统，截至到现在，这套系统有一些参数需要设定</p><p>而这些参数的设定一直都是我脑子里臆想出来的，并没有实际验证过</p><p>这次是我前天吃晚饭的时候，突然想到既然现在该有的数据都有，那为什么不去写份代码验证一下呢？</p><p>所以花了一晚上写了一份回测代码，其实也不多，也就100行，不过组织测试数据比较麻烦，因为也有一年的数据了</p><p>搞定这些之后，开始运行，然后很快就发现我目前的参数设置和不设置基本没有区别，这让我有点吃惊，于是赶紧修改代码，准备把各种情况测试一下，找一下最优解是什么</p><p>跑完之后，我惊讶的下巴都要掉了，以前我觉得不可能赚到钱的参数组合，却在程序中得到的几乎就是最优解，而且广泛适合各种情况，甚至在12月到1月的这波快速下跌中还能挣到钱</p><p>我有点恍惚了，我以为是代码写错了，所以一遍一遍的逐句调试，发现它就是实际情况，它就是事实</p><p>我不禁感叹到：<strong>有些东西真是违反直觉，实践方能出真知！</strong></p><p>那个晚上，我半夜就醒了，心想既然睡不着了，那干脆起来把整个过程完整详细的过一遍，确定一下将来使用的最优参数组合。从凌晨4点多，一直搞到早上8点，我憋出了一篇类似毕业论文一样的文章，详细的记录了我是如何做参数选择的，有图有数据，可谓有理有据</p><p>终于，我要找的真相，我要找的东西就在这样的实践中找到了，要是我一直保持我的固有思想，只是用拍脑袋去做决定，一直不去用实践检验，那我可能永远都只能在真相附近兜兜转转了</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
      <category>杂谈</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>以前的hexo博客源码没了</title>
    <link href="/2022/01/13/%E4%BB%A5%E5%89%8D%E7%9A%84hexo%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%BA%90%E7%A0%81%E6%B2%A1%E4%BA%86/"/>
    <url>/2022/01/13/%E4%BB%A5%E5%89%8D%E7%9A%84hexo%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%BA%90%E7%A0%81%E6%B2%A1%E4%BA%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以前的hexo博客源码没了，只能重新开一个了～</p><p>之前搭建的博客服务器到期了，也没有动力继续维护了，算了，然后过期就被收回了</p><p>输出其实是个挺耗精力的事情，可能得很久才能攒出一篇正儿八经的文章或者视频</p><p>可能还是执行力不太够，现在挖的坑越来越大</p><p>想做的事情太多了～</p><p>一件一件来吧</p><p>不过博客这个东西最好还是保持持续性吧</p><p>后面会把之前的精选文章挪进来</p><p>不太喜欢用类似博客网站的东西，觉得太不够私人了</p><p>那就从github这个pages重新开始吧</p><p>现在有一个宏大的设想，正在一步一步实现，这个过程也会记在这里</p><p>慢慢来搞吧</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
      <category>杂谈</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我在伊朗长大</title>
    <link href="/2021/08/01/%E6%88%91%E5%9C%A8%E4%BC%8A%E6%9C%97%E9%95%BF%E5%A4%A7/"/>
    <url>/2021/08/01/%E6%88%91%E5%9C%A8%E4%BC%8A%E6%9C%97%E9%95%BF%E5%A4%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这几天疫情又开始蔓延了，所以还是尽量宅在家里吧，宅在家里能做的就是看书，看电视，打游戏，偶尔健个身，虽然看着无聊，但是能看书，看电视，能去了解别人的世界，就已经非常有趣了。</p><p>今天又看完了一本书——《我在伊朗长大》，这是一本漫画书，讲的是作者从10岁到24岁，即1980年至1994年间的生活记录。这期间，伊朗在伊斯兰革命之后建立了伊朗伊斯兰共和国，随后与邻国伊拉克打了八年战争，大量戴着天堂钥匙的年轻男孩被送到战场上。作者在1984年14岁时离开伊朗求学奥地利，此时两伊战争正酣。1988年作者回到伊朗，在一度消沉之后，通过国家考试进入大学，1994年毕业后再次离开伊朗。本书虽是作者十四年间的个人成长史或者说是私人生活小史，但透过一个儿童、以及一个离开祖国四年后又重回伊朗并在那里度过四年大学时光的年轻女孩的眼睛来观察伊朗，对于了解伊朗这个政教合一的意识形态国家还是别有一番启示。</p><p>伊朗跟朝鲜一样都是一个让人觉得神秘的国家，而伊朗比朝鲜更多的有一种恐怖主义的印象，人们一提起那个波斯古国，真的就是原教旨主义、狂热主义和恐怖主义。宗教并没有错，错的只是人们的利用方式。看这本书让人感觉到是当局一小部分人而非普通民众有这种狂热，想通过这些方式来控制民众，但是这只属于少数极端分子的行为，仍然有一大批为了捍卫自由的斗士，以及受到迫害的普通伊朗民众。 看完这本书，对伊朗有了更进一步的了解。</p><p>下面摘录一些觉得有意思的语句：</p><blockquote><p>只有当灾难还能承受的时候我们才会自怨自艾，一旦超越了这个限度，忍受无法忍受的痛苦的唯一办法就是一笑置之。</p><p>我的爸爸他们在哪里？为什么他们不能把我搂在怀里安慰我？ 其实我没有什么可哭的。 我只是挽回了自己的尊严。 一年里我第一次感到自豪。我终于明白了外婆的意思，如果我自己不能感到内心的平静，我就永远平静不下来。</p><p>人必须教育自己。</p><p>生命只有一次，你有责任把它过得精彩。</p><p>人可以原谅，但绝不应该忘记。</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>读书</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>斯通纳</title>
    <link href="/2021/07/26/%E6%96%AF%E9%80%9A%E7%BA%B3/"/>
    <url>/2021/07/26/%E6%96%AF%E9%80%9A%E7%BA%B3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这段时间读完了一本书——《斯通纳》，这本书是之前看完《我脑袋里的怪东西》后，在豆瓣上看书评时候发现的。感谢豆瓣，一个让你能发现更多有意思东西的地方，很多书电影都是在通过豆瓣发现的。</p><p>《我脑袋里的怪东西》这本书看完后让人有一种力量，一种可以直面惨淡人生的力量，有时候读着读着，就放佛自己就是主人公麦夫鲁特，自己在经历那些生活的坎坷，但是从不放弃。“在这个世界上，我最爱拉伊哈”——麦夫鲁特和拉伊哈的爱情，婚姻也让人觉得感动，幸运的是，在这个世界上，我也有最爱的人。</p><p>我喜欢阅读，是因为从中你可以汲取力量，从中可以感受到生命力，感受到别人的世界，感受到那些平凡的伟大，给人前进的动力。</p><p>《斯通纳》就是这样一本书，走到斯通纳的世界里，你会觉得一切都是那么平凡且不如意，但是你会感受到斯通纳的坚持，他在平凡里的坚持。</p><p>斯通纳自一堂选修文学课为起点， 他的一生就此悄然改变。未来的斯通纳成为了一名大学老师，结婚、生子、教学、退休、衰老、死亡。在他生命的尽头，或许他可以坦然面对这个问题：你的一生，还要期望别的什么吗？</p><p>的确，这就是平凡的生活，但是能从中汲取到面对平凡可能又失意的生活时的力量。</p><p>你还期望什么呢？</p><p>P.S. 这本书的翻译有点差</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>读书</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
